\SetVersePairs[
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Om}{nes} gentes, \MediatioI{pláu}{dite }{má}[nibus,] iubiláte Deo in voce exsul\TerminatioI{ta}{ti}{ó}nis.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Po}{vos} todos do universo, \MediatioI{ba}{tei }{pal}[mas,] gritai a Deus aclamações de \TerminatioI{a}{le}{gri}a!~\Antiphona}
]{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Quó}{ni}am Dóminus Altíssi\MediatioI{mus}{, ter}{rí}[bilis,] rex magnus super \TerminatioI{om}{nem}[ ]{ter}ram.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Por}{que} sublime é o Senhor, o \MediatioI{Deus}{ Al}{tís}[simo,] o soberano que domina \TerminatioI{to}[ ]{d\itie{a a}}[ ]{ter}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Sub}{ié}cit \MediatioI{pó}{pulos }{no}[bis] et gentes sub pé\TerminatioI{di}{bus}[ ]{no}\-stris.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Os}[ ]{po}vos sujeitou ao \MediatioI{nos}{so }{ju}[go] e colocou muitas nações aos \TerminatioI{nos}{sos}[ ]{pés}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{E}{lé}git nobis heredi\MediatioI{tá}{tem }{no}[stram,] glóriam Iacob, \TerminatioI{quem}[ ]{di}{lé}xit.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Foi}[ ]{e}le que escolheu a \MediatioI{nos}{sa he}{ran}[ça,] a glória de Jacó, seu \TerminatioI{bem}[-]{a}{ma}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{A}{scén}dit \MediatioI{De}{us in }{iú}[bilo,] et Dóminus in \TerminatioI{vo}{ce}[ ]{tu}bæ.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Por}[ ]{en}tre aclamações Deus se \MediatioI{e}{le}{vou}[,] o Senhor subiu ao toque \TerminatioI{da}[ ]{trom}{be}ta.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Psál}{li}te \MediatioI{De}{o, }{psál}[lite;] psállite regi \TerminatioI{no}{stro}[, ]{psál}lite.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Sal}{mo}diai ao nosso Deus ao \MediatioI{som}{ da }{har}[pa,] salmodiai ao som da harpa ao \TerminatioI{nos}{so}[ ]{Rei}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Quó}{ni}am rex omnis \MediatioI{ter}{ræ }{De}[us,] psállite \TerminatioI{sa}{pi}{én}ter.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Por}{que} Deus é o grande rei de \MediatioI{to}{da a}{ter}[ra,] ao som da harpa acompanhai os \TerminatioI{seus}[ ]{lou}{vo}res!~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Re}{gná}vit Deus \MediatioI{su}{per }{gen}[tes,] Deus sedet super sedem \TerminatioI{san}{ctam}[ ]{su}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Deus}[ ]{rei}na sobre todas \MediatioI{as}{ na}{ções}[,] está sentado no seu trono \TerminatioI{glo}{ri}{o}so.~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Prín}{ci}pes populórum congregáti sunt cum pópulo Dei \Flexa{A}[braham,] quóniam Dei sunt \MediatioI{scu}{ta }{ter}[\-ræ:] veheménter \TerminatioI{e}{le}{vá}tus est.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10ab}\Inchoatio{Os}[ ]{che}fes das nações se \MediatioI{re}{u}{ni}[ram] com o povo do Deus santo de \TerminatioI{A}{bra}{ão}.~\Antiphona
      \item \VSup{10cd}\Inchoatio{Pois}[ ]{só} Deus é realmente \MediatioI{o}{ Al}{tís}[simo,] e os poderosos desta terra \TerminatioI{lhe}{ per}{ten}cem.~\Antiphona}
}